% Created with jtex v.1.0.15
\documentclass[a4paper,11pt,oneside]{article}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{subfigure}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{caption}
%\usepackage{natbib}
%\usepackage{xcolor}
%\usepackage{changepage}
%\usepackage{framed}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
%\bibliographystyle{abbrvnat}
\usepackage{graphicx}

\newtheorem{exercice}{Exercice}%[section]

\begin{document}

\section*{OML3 DS Blanc}
Attention:

\begin{itemize}
\item Les documents et téléphones sont interdits.
\item L'usage des calculatrices collège est autorisé.
\item Durée: 1h30
\end{itemize}

\begin{exercice}

$$
\mathbf{A} = \left(
\begin{array}{ccc}
-1 & 3 & -3 \\
0 & -2 & 1 \\
0 & 0 & 1 
\end{array} \right)
$$

\begin{itemize}
\item  Calculer $\det(A)$. $A$ est-elle inversible ?
\item  Calculer $A^3+2A^2-A$ et montrer que le résultat est un multiple de la matrice identité.
\item  En déduire $A^{-1}$ en fonction de $A^2, ~A, ~I$.
\item  En déduire l'expression matricielle de $A^{-1}$
\item  Calculer $A \cdot A^{-1}$
\item  Calculer $A^{-1}$ par la formule de la comatrice.
\end{itemize}

\end{exercice}

%# CORREC: cf oml4/DSB-blanc.md

%\begin{exercice}

%\begin{itemize}
%\item Rappeler la formule de l'inverse par la méthode de la comatrice
%\item Calculer l'inverse de $A$ par la méthode de la comatrice.
%\end{itemize}

%$$
%\mathbf{A} = \left(
%\begin{array}{ccc}
%1 & 1 & 1 \\
%2 & -2 & -1 \\
%3 & 2 & 1 
%\end{array} \right)
%$$

%\end{exercice}

%# CORREC: cf oml4/DSB-blanc.md



\begin{exercice}~\\

$S=\left\{   \begin{array}{cccc}2x & +2y & +3z &=a \\x & -y &  & =b \\-x & +2y & +z & =c \end{array}\right.$

\begin{itemize}
\item Ecrire $(S)$ à l’aide d’un produit de matrices $AX = B$, où $X$ et $B$ sont des matrices colonnes.
\item Résoudre $(S)$ par la méthode de Gauss.
\item Calculer le déterminant de $A$. $A$ est-elle inversible?
\item Calculer $A^{-1}$ par la formule de la comatrice.
\item Vérifier que $A A^{-1} = A^{-1}A=I_n$
\item Résoudre le système grâce à $A^{-1}$. Comparer votre solution à celle trouvée plus haut.
\end{itemize}

\end{exercice}

%#CORREC: TD oml3/latex

\begin{exercice}

f est $2\pi$ -périodique paire et $f(x) = x$ pour $x \in [0, \pi]$. 

\begin{itemize}
\item Tracez le graphe de $f(t)$.
\item Calculez les coefficients de la décomposition en série de Fourier (DSF).
\item Ecrivez la DSF grâce au théorème de Dirichlet.
\item Calculez la valeur efficace de $f(t)$ dans le domaine temporel.
\item Calculez la valeur efficace de $f(t)$ dans le domaine fréquentiel à l'aide de la Formule de Parseval. Pour l'application numérique, faire une somme partielle.
\item Comparer les deux résultats.
\end{itemize}

\end{exercice}

%#CORREC: oml2 DSB_COR.pdf

\end{document}
